**OS**

os.path.join - создание корректоного пути для любой системы

os.getcwd - узнать текущую директорию

os.chdir - смена директории

Абсолютный путь ``.``
Относительый путь ``..``
os.makedirs - создание новой директории

os.path.abspath() - возвращает строку абсссолютного пути аргумента. Простой способ преобразовваия относительного пути в абсолютный.

os.path.isabs() - True елси абс. и False если относит.

os.path.relpath(path, start) - Возврщает строку относительного пути от start к path. Если путь start не предоставлен, то это текущий рабочий каталог.

os.path.dirname() Возвращает строку, содержащую всю ту часть пути, которая предшествует последней косой черте в аргументе path.

os.path.basename() Возвращает строку, содержащую всю ту часть пути, которая следует за последней косой чертой в аргументе path.

os.path.split()  Возвращает кортеж, включающий обе эти строки.

argument.split(os.path.sep) Список строк хз чего.

os.path.getsize() Возвращает в байтрах размер файла, указанного в аргументе.

os.listdir() Возврашает списсок строк с именами всех файлов с путем доступа указанным в аргументе.

os.path.exists() True Если папка или файл существуют, иначе False 

os.path.isfile() True Если путь существует и является файлом, иначе False

os.path.isdir() True Если путь существует и является папкой, иначе False 

